心地超善良的搞笑天王「志村健」 被騙1000萬也不求歸還

心地超善良的搞笑天王「志村健」 被騙1000萬也不求歸還

日本搞笑天王「志村健」於昨日（29日）晚間11點10分因武漢肺炎病毒病逝，享受70歲。許多粉絲對「怪叔叔」的離去感到不捨之外，演藝界的名人們也都紛紛向這位天王致上最深層的敬意，感謝他這些年來對演藝圈的付出。志村不只在演藝事業有成，其人品也廣受大家的肯定，而這之中，有個「1000萬日圓詐欺」的小故事，令許多人感動萬分。

2016年10月8日於關西電視台（関西テレビ）播出的節目《感動會議（胸いっぱいサミット）》中提到了這段佳話：

某日有位年輕的後輩藝人直接找上了志村健，表示自己的女兒生病了，但卻沒付不出手術費，希望志村能夠借他300萬日圓。對於如此要求，志村不但答應了，還拿出多餘300萬日圓的「1000萬日圓」給這位年輕藝人，希望能用這筆錢趕快治好女兒的病，並告訴這位年輕藝人「等你哪天紅了起來再還我就好，所以拿去用吧！」

聽聞此事的藝人「松村邦洋」覺得哪裡不對勁，便前去詢問該名年輕藝人，結果得到「女兒生病什麼的都是假的」的答案。得知此事的松村立刻告訴志村他被騙的事情，然而志村給他的反應卻不是憤怒，「什麼啊，原來他女兒沒事啊？太好了，鬆了一口氣…。」

就算是當紅藝人，這1000萬日圓也絕對不是小數目，對於此筆錢該如何是好，志村的回答是：「借出去的錢？怎樣都好。反正錢本來就是循環天下之物。」沒有責備年輕藝人，還展現出如此溫柔的心態，令不少人感動！

如此，這位搞笑且溫柔的「怪叔叔」卻因為武漢肺炎疫情而離開我們，只有道不盡的悲痛與遺憾而已……。

好人咁早死，d仆街仲未死

又唔見係中三萬，仆街

早啲上天堂過幸福生活好過係人界受罪

點解好人無得長命享清福

仆街中共

個年輕藝人仆街死未

可惜南京大屠殺不是真的

呢個故事教我地做人愈仆街愈好

個份胸襟有錢人都做唔到

RIP